% ----------------------------------------------------------------------
%
%                            TFMTesis.tex
%
%----------------------------------------------------------------------
%
% Este fichero contiene el "documento maestro" del documento. Lo único
% que hace es configurar el entorno LaTeX e incluir los ficheros .tex
% que contienen cada sección.
%
%----------------------------------------------------------------------
%
% Los ficheros necesarios para este documento son:
%
%       TeXiS/* : ficheros de la plantilla TeXiS.
%       Cascaras/* : ficheros con las partes del documento que no
%          son capítulos ni apéndices (portada, agradecimientos, etc.)
%       Capitulos/*.tex : capítulos de la tesis
%       Apendices/*.tex: apéndices de la tesis
%       constantes.tex: constantes LaTeX
%       config.tex : configuración de la "compilación" del documento
%       guionado.tex : palabras con guiones
%
% Para la bibliografía, además, se necesitan:
%
%       *.bib : ficheros con la información de las referencias
%
% ---------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{book}

%
% Definimos  el   comando  \compilaCapitulo,  que   luego  se  utiliza
% (opcionalmente) en config.tex. Quedaría  mejor si también se definiera
% en  ese fichero,  pero por  el modo  en el  que funciona  eso  no es
% posible. Puedes consultar la documentación de ese fichero para tener
% más  información. Definimos también  \compilaApendice, que  tiene el
% mismo  cometido, pero  que se  utiliza para  compilar  únicamente un
% apéndice.
%
%
% Si  queremos   compilar  solo   una  parte  del   documento  podemos
% especificar mediante  \includeonly{...} qué ficheros  son los únicos
% que queremos  que se incluyan.  Esto  es útil por  ejemplo para sólo
% compilar un capítulo.
%
% El problema es que todos aquellos  ficheros que NO estén en la lista
% NO   se  incluirán...  y   eso  también   afecta  a   ficheros  de
% la plantilla...
%
% Total,  que definimos  una constante  con los  ficheros  que siempre
% vamos a querer compilar  (aquellos relacionados con configuración) y
% luego definimos \compilaCapitulo.
\newcommand{\ficherosBasicosTeXiS}{%
TeXiS/TeXiS_pream,TeXiS/TeXiS_cab,TeXiS/TeXiS_bib,TeXiS/TeXiS_cover%
}
\newcommand{\ficherosBasicosTexto}{%
constantes,guionado,Cascaras/bibliografia,config%
}
\newcommand{\compilaCapitulo}[1]{%
\includeonly{\ficherosBasicosTeXiS,\ficherosBasicosTexto,Capitulos/#1}%
}

\newcommand{\compilaApendice}[1]{%
\includeonly{\ficherosBasicosTeXiS,\ficherosBasicosTexto,Apendices/#1}%
}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%            Preámbulo del documento. Configuraciones varias
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

% Define  el  tipo  de  compilación que  estamos  haciendo.   Contiene
% definiciones  de  constantes que  cambian  el  comportamiento de  la
% compilación. Debe incluirse antes del paquete TeXiS/TeXiS.sty
\include{config}

% Paquete de la plantilla
\usepackage{TeXiS/TeXiS}

% Incluimos el fichero con comandos de constantes
\include{constantes}

% Sacamos en el log de la compilación el copyright
%\typeout{Copyright Marco Antonio and Pedro Pablo Gomez Martin}

%
% "Metadatos" para el PDF
%
\ifpdf\hypersetup{%
    pdftitle = {\titulo},
    pdfsubject = {\app{} TFG},
    pdfkeywords = {Documento, LaTeX, TFG, trabajo de
      fin de grado},
    pdfauthor = {\textcopyright\ \autor},
    pdfcreator = {\LaTeX\ con el paquete \flqq hyperref\frqq},
    pdfproducer = {pdfeTeX-0.\the\pdftexversion\pdftexrevision},
    }
    \pdfinfo{/CreationDate (\today)}
\fi

%
% Paquetes SCIPIO-específicos
%
% Referencias cruzadas entre ficheros
\usepackage{xr}
% Ajuste de cuadros
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multirow}
% Teclas (ver https://tex.stackexchange.com/questions/5226/keyboard-font-for-latex)
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shadows}
% Para evitar incluir en la lista de figuras figuras del manual de usuario
\usepackage{caption}

\newcommand*\keystroke[1]{%
  \tikz[baseline=(key.base)]
    \node[%
      draw,
      fill=white,
      drop shadow={shadow xshift=0.25ex,shadow yshift=-0.25ex,fill=black,opacity=0.75},
      rectangle,
      rounded corners=2pt,
      inner sep=1pt,
      line width=0.5pt,
      font=\scriptsize\sffamily
    ](key) {#1\strut}
  ;
}

%Descripcion para mostrar codigo
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
	\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
	\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
	\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
	\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
    \definecolor{ocherCode}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
    \definecolor{blueCode}{rgb}{0, 0, 0.93} % #0000EE -> rgb(0, 0, 238)
    \definecolor{greenCode}{rgb}{0, 0.6, 0} % #009900 -> rgb(0, 153, 0) 
\usepackage{upquote}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstdefinelanguage{HTML5}{
    sensitive=true,
    keywords={%
    % JavaScript
    typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break,
    % HTML
    html, title, meta, style, head, body, script, canvas,
    % CSS
    border:, transform:, -moz-transform:, transition-duration:, transition-property:,
    transition-timing-function:
    },
    % http://texblog.org/tag/otherkeywords/
    otherkeywords={<, >, \/},   
    ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},   
    comment=[l]{//},
    % morecomment=[s][keywordstyle]{<}{>},  
    morecomment=[s]{/*}{*/},
    morecomment=[s]{<!}{>},
    morestring=[b]',
    morestring=[b]",    
    alsoletter={-},
    alsodigit={:}
}
\lstset{%
    % Basic design
    backgroundcolor=\color{lightgray},
    basicstyle={\small\ttfamily},   
    frame=l,
    % Code design
    identifierstyle=\color{black},
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    ndkeywordstyle=\color{greenCode}\bfseries,
    stringstyle=\color{ocherCode}\ttfamily,
    commentstyle=\color{darkgray}\ttfamily,
    % Code
    language={HTML5},
    tabsize=2,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    extendedchars=true,
    breaklines=true
}


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%                        Documento
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\begin{document}

% Incluimos el  fichero de definición de guionado  de algunas palabras
% que LaTeX no ha dividido como debería
\input{guionado}

% Marcamos  el inicio  del  documento para  la  numeración de  páginas
% (usando números romanos para esta primera fase).
\frontmatter
\pagestyle{empty}

\include{Cascaras/cover}
\include{Cascaras/autorizacion}
\include{Cascaras/dedicatoria}
\include{Cascaras/agradecimientos}
\include{Cascaras/resumen}
\begin{otherlanguage}{english}
\include{Cascaras/abstract}
% Si el trabajo se escribe en inglés, comentar esta línea y descomentar
% otra igual que hay justo antes de \end{document}
\end{otherlanguage}

\ifx\generatoc\undefined
\else
\include{TeXiS/TeXiS_toc}
\fi

% Marcamos el  comienzo de  los capítulos (para  la numeración  de las
% páginas) y ponemos la cabecera normal
\mainmatter

\pagestyle{fancy}
\restauraCabecera

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Si el TFM se escribe en ingles, comentar las siguientes líneas 
% porque no hace falta incluir nuevamente la Introducción en inglés
%\begin{otherlanguage}{english}
%\include{Capitulos/Introduction}
%\end{otherlanguage}
%\addtocounter{chapter}{-1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{Capitulos/Introduccion}
\begin{otherlanguage}{english}
\include{Capitulos/Introduction}
\end{otherlanguage}
\include{Capitulos/EstadoDeLaCuestion}
\include{Capitulos/Disenyo}
\include{Capitulos/Implementacion}
\include{Capitulos/Resultados}
\include{Capitulos/ConclusionesTrabajoFuturo}
\begin{otherlanguage}{english}
\include{Capitulos/ConclusionsFutureWork}
\end{otherlanguage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Si el TFM se escribe en inglés, comentar las siguientes líneas 
% porque no es necesario incluir nuevamente las Conclusiones en inglés
%\setcounter{chapter}{\thechapter-1} 
%\begin{otherlanguage}{english}
%\include{Capitulos/ConclusionsFutureWork}
%\end{otherlanguage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Apéndices
\appendix
%\include{Apendices/appendixA}
\include{Apendices/appendixB}
\include{Apendices/appendixC}
\include{Apendices/README}
%\include{...}
%\include{...}
\backmatter

%
% Bibliografía
%
% Si el TFM se escribe en inglés, editar TeXiS/TeXiS_bib para cambiar el
% estilo de las referencias
\include{Cascaras/bibliografia}
%
% Índice de palabras
%

% Sólo  la   generamos  si  está   declarada  \generaindice.  Consulta
% TeXiS.sty para más información.

% En realidad, el soporte para la generación de índices de palabras
% en TeXiS no está documentada en el manual, porque no ha sido usada
% "en producción". Por tanto, el fichero que genera el índice
% *no* se incluye aquí (está comentado). Consulta la documentación
% en TeXiS_pream.tex para más información.
\ifx\generaindice\undefined
\else
%\include{TeXiS/TeXiS_indice}
\fi

%
% Lista de acrónimos
%

% Sólo  lo  generamos  si  está declarada  \generaacronimos.  Consulta
% TeXiS.sty para más información.


\ifx\generaacronimos\undefined
\else
\include{TeXiS/TeXiS_acron}
\fi

%
% Final
%
\include{Cascaras/fin}
%\end{otherlanguage}
\end{document}
